圍棋推廣／討論區（1）

自己都好鍾意捉 希望多啲人嚟討論
棋力3～4段，歡迎分享棋譜，可以幫手覆盤，2段以下有問題我都應該可以指點一二，再高段就唔好搵我了

自學渠道

101圍棋網
搵局部行法，做題目都好用。

奕客圍棋（有手機app）
可以非即時對局（10日1步），可以返工返學／得閒先行棋，有直播賽事解說同死活題。

野狐圍棋（騰訊）
線上捉棋最多人用，同樣有直播解說，職業棋手經常使用，有絕藝（AI）覆盤。

youtube channel 高川格
個人認為佢講得幾好。

圍棋tv
入面好多唔同片講棋，但登入嗰啲好煩。

常見問題

邊度可以學棋？自學得唔得？
棋院上堂會進步得有效率啲，自學嘅話最好有一定水平，網上資源對初學者幫助比較少同唔全面（死活一堆但難訓練棋形處理／佈局／官子／厚薄）。

點可以訓練佈局／中盤／官子？
多啲擺譜針對大局觀；中盤要多啲捉棋培養棋感，之後覆盤；官子就多啲做題目。

自推

幫推，有一段時間冇捉lu
之前2段，而家唔知仲有冇

9路棋開局有咩推薦?

feels rating 卡5k

leela*

無研究9路 但第一手通常行天元隔離

有無研究點用elf or Leela zero 覆盤

4,4 幾好

我冇用，棋力唔夠其實唔建議用AI，勝率太過山車幫助唔大

有無興趣tg傾？

[url][/url]
冇乜點用tg

有冇棋院推介

成人想上級班

我諗細路班多 成人可能網上搵老師online教學會比較好

強帖留名

係度留言隨時相認

見到圍棋恊會有個圍棋訓練計劃 巴打有冇聽過

初學由康文署或者工聯會果d班都應該得

真係進深先繼續自學/上網睇片

有, 好抵，同埋棋協既班多成人

咁下一期報名試下先

呢個興趣要花太多時間，好難維持

睇你要去到咩程度先叫滿足啫

上次去日本梅田圍棋沙龍 大把老人家喺度玩 但佢地又唔會好在意點贏點輸

難唔難維持依啲嘢好個人嘅 得閒上網捉吓棋都可以好有趣，唔一定要太執著棋力進步

但客觀黎講宜家玩棋的確需要更多時間
圍棋本身入門門檻高，其他棋類大部分已經變晒背譜（象棋，國際象棋，五子棋）
AlphaGo出現之後圍棋脫離咗背譜嘅模式，流行變化宜家仲一路變緊